{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_026687",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "위봉문"
    },
    "text": "偽封文 (위봉문)\\n\n江原特別自治道 春川市 ペンイドン1(鳳儀洞)\\n\nこの門は朝鮮仁祖24年(1646)に春川府使の嚴愰が建てた春川官衙の建物である文宗閣の内三門である。その後、高宗27年(1890)に儒者ミン・ドゥホが王命で文昭閣を拡張して離宮に改築し、威鳳門は離宮の内三門として使用しました。その後、朝鮮戦争による文宗閣の焼失と江原道庁の建立で何度か移転されていたものを、2013年4月に現在の場所に移転した。門の高さは約6.3mで、一段で長大な石を置いて基壇を作った。基壇の上に二列に四角い礎石を配置し、8本の円柱で門を立てた。建物の大きさは正面3間で、3つの扉を作り、中央の間が両側の間より幅が広く、屋根も一段高くしている。三つの扉はすべて二対の引き戸で構成され、扉と扉の間は板で塞いでいる。このように全体としては一つまたは三つの出入り口を持つ門を三門(三門)といい、真ん中の門の屋根がそびえ立つものはそびえ立つ三門またはそびえ立つ三門と呼び、三つの門の屋根の高さが同じものは平三門と呼ぶ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この門はいつ建てられましたか？",
            "answer": "朝鮮仁祖24年(1646)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この門は誰によって建てられましたか？",
            "answer": "春川府使の嚴愰によって建てられました。"
        },
        {
            "question": "この門は何のために使用されていましたか？",
            "answer": "元々は春川官衙の建物でしたが、後に離宮の内三門として使用されました。"
        },
        {
            "question": "この門は何度移転されましたか？",
            "answer": "朝鮮戦争による文宗閣の焼失と江原道庁の建立に伴い、何度か移転されました。"
        },
        {
            "question": "この門の高さはどれくらいですか？",
            "answer": "この門の高さは約6.3mです。"
        },
        {
            "question": "この門はどのように建てられていますか？",
            "answer": "一段で長大な石を置いて基壇を作り、基壇の上に二列に四角い礎石を配置し、8本の円柱で門を立てました。"
        },
        {
            "question": "この門の扉はどのようになっていますか？",
            "answer": "三つの扉はすべて二対の引き戸で構成され、扉と扉の間は板で塞がれています。"
        },
        {
            "question": "この門は何と呼ばれていますか？",
            "answer": "この門は文宗閣の内三門であり、また離宮の内三門としても使用されました。"
        },
        {
            "question": "この門の屋根の形はどのようなものですか？",
            "answer": "この門の屋根は一段高くなっており、真ん中の門の屋根がそびえ立っています。"
        },
        {
            "question": "他にもこの地域にはどんな特徴的な建物がありますか？",
            "answer": "この地域には他にも春川官衙や文昭閣など、特徴的な建物があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 331,
        "QA": 363
    }
}